投訴人民事索償 警即暫停調查

投訴人民事索償 警即暫停調查

梁偉文2014年被警插眼屈手（上圖），其投訴經歷1,244日才獲回覆屬實（左圖）。

【本報訊】警司朱經緯用警棍打途人個案，只用了384日調查，但梁偉文投訴個案竟調查逾1,200日。監警會前成員黃碧雲分析，因為梁偉文曾提出民事索償，投訴警察課在案件審訊期間會暫停調查。她指，投訴人面對兩難局面，民事索償期限是三年，若入稟法庭索償，投訴警察課調查便會停滯。

相關新聞：閃耀獅子山

市民對監警機制失信心

黃碧雲補充，過往投訴警察課曾以無法辨認警員作藉口，推搪投訴個案難以跟進，但監警會成員可要求警方翻查當日當值紀錄。

惟黃碧雲認為，現時監警會成員親建制居多，歷年投訴成立個案少之又少，市民對機制失去信心。

梁偉文投訴個案證明屬實後，記者向律政司查詢有否就該案證據是否足以提出刑事檢控向警方提供法律意見，律政司拒絕回應，僅稱基於法律專業保密權，不適宜評論。但在朱經緯案，律政司曾明確回覆傳媒有提供法律意見；記者追問近一個月為何兩案採納不同標準，律政司截稿前未有回應。

法政匯思召集人李安然指，法律專業保密權適用於律政司給予警方的任何法律意見，朱經緯案可能是因為警方及律政司都同意有限度公開，才向傳媒披露曾提供法律意見。

■記者潘柏林

上一則
上一則
片證警濫暴 查數年零處分

下一則
下一則
警車涉撞途人後不顧而去

閃耀獅子山
港鐵獲禁制令封殺示威者 葵芳站即晚落閘 300人抗議
前晚港鐵保安打人掀民憤
200站務員聯署 促管理層追究警方
警剝光女被捕者 搜身凌辱
警察通例指須顧及被搜者尊嚴
警拒答是否必須簽同意書
醫管局：醫護聯絡被捕者家人或負刑責
中共大清算 航空界炒14人
員工發公開信 轟國泰違《基本法》
工會主席fb發聲變「罪證」
兩機師禁飛經內地空域
5,000會計師遊行 抗內地干預
無綫疑秋後算賬解僱20人
和你塞機場 港府警告違法
機管局獲批延續禁制令
警反對荃葵青遊行 僅批荃灣集會
拉橫額罷買 銀髮族：支持細路
天主教區稱尊重罷課
稱元朗恐襲有預謀 涉50人 控方：白衣 黑衣曾互襲
被告非住圍村 當日無穿白衫
襲《環時》記者案 被告另涉用傘戳警
加領館暫停職員北上公幹
中共維穩 沒收劉曉波好友出境證
馬季開鑼日 林鄭首缺席特首盃
連登仔登報眾籌獲673萬
YouTube封鎖210五毛頻道
建制的士遊行 每位司機派800元
片證警濫暴 查數年零處分
警車涉撞途人後不顧而去
監警會聘外援 不查警員責任
荃威疑種票 福建戶8人3姓
年輕選民急增 泛民搶灘
盧建民：旺角騷亂有警扮示威者
律政司不反對罵警見習律師執業
記協斥《文匯》抹黑濫發會員證
港人征白朗峯 舉光復香港旗幟
60公里長 13.5萬人參與照亮香港之路